【香港歌手唔捱貴租移居泰國】李健達:依家住泰國日使廿五蚊 生活好鬆動

把《阿郎的故事》片尾曲，唱到街知巷聞的李健達，近年在香港生活，感到如成名作歌名一樣「也許不易」。
去年決心連根拔起，離開土生土長的香港，以退休人士申請在泰國定居，並在曼谷市區租一個五百呎的竇，只是三萬泰銖(約港幣七千多元)。他坦言現在從事音樂，賺的是有限錢，故在香港屋租動輒也過萬，生活令他感到有份無形的壓力。
「其實臨離開香港前，生活已經慳咗好多，但始終你嘅收入萎縮緊，就一定要諗辦法平衡開支。當時我慳到只用100元一日，唔難嘅！有時今日食多咗錢，聽日縮食返囉！但喺香港，真係壓力好大，嗰種壓力，其實係最傷身體。」
老友鄭敬基曾問他，由香港到現在遷移泰國，兩地生活各值幾多分？他說在泰國生活有八分，但在香港狀態只值四分。
「依家喺泰國生活鬆動好多，呢度一餐大約係港幣十元，平均十元有三餸一飯，依家我使100泰銖一日啫！即約港紙25蚊左右。至少有個竇，唔使好似喺香港咁慘，七千蚊只能住劏房。至於工作，我做音樂冇影響，唔需要轉行。」李健達說。
文化差異，他說只要有一個包容的心，接受當地人節奏不如香港般快，便不成問題。至於有否想過，未來的另一半是泰國人，組織家庭?李健達:「我都半百，呢啲隨緣啦！」

鬼唔知呀媽係女人 ，我去非洲做土皇帝添呀

秦國都住得過嘅

我都想去曼谷生活 有錢買當地樓 但唔知點維生

拎晒老強D 錢
過去慢慢搣

泰國唔差 起碼多鬼佬去玩同退休

七千蚊租
兩千都話呀

佢中年單身阿叔一個，去泰國住有乜所謂
有家庭果 d 就唔會好似佢咁諗啦

屌 每日駛個幾十蚊仲好似好威咁

你睇人好 人睇你好姐

果邊一日25蚊港紙其實=香港100蚊一日
都係勒住褲頭生活
一定唔夠開心

可能租服務式住宅
見胡慧沖係果邊租樓都成皮野港紙

羅敏莊咪成家移民左過去囉

賓賓月薪係香港生存都勉強
但夠錢係鄉下起大屋
真係搵黎講

原來係佢...

BANGKOK 好貴..又急...

泰國依家好多人去做身體檢查㗎，醫療旅遊好似係佢哋其中一項大生意嚟

如果係其佬一日100銖絕對夠!

早晚吞一督精，晏晝食一碟水門雞飯十飲品